台灣定馬來西亞?

是咁的，小弟現年19歲，以前因為一啲家庭原因同埋自己衰on9誤交損友嘅原故，令到我嘅求學之路都唔係太順利，曾經輟學出o黎做野，又試過讀中專。轉折間最後都係決定起碼要完成個中學，因此入返去學校讀緊中五。
眼見身邊嘅朋友都已經grad哂，令我知道唔可以再浪費時間。而且香港嘅局勢變成咁，都令我產生移民嘅衝動。
問題就出現了，作為一個窮jj，我唔想再用屋企人錢，所以一定無可能一開始就去英美加澳等國留學。所以小弟諗出以下嘅解決方案:

一.先到學費平嘅國家讀degree(如台灣\馬來西亞),一路讀一路儲錢
二.攞完個degree後去其他國家讀一年制master(如加拿大)
三.讀完master搵工攞working visa，做夠一定時間申請移民

雖然宜家好多窮jj最正路都會揀台灣，但係對比返馬來西亞，馬來西亞degree只需要讀三年，啱唒我呢啲唔想唒時間嘅人，而且當地大學全英語授課，對之後駁master或者improve自己嘅英文都有幫助。最重要嘅原因，就係佢地嘅生活模式同香港好唔同，可以見識下唔同嘅風土人情。

唔知各位巴打會點揀，又或者有無其他更好嘅方案可以幫助我呢個迷茫嘅小毒男呢?

補充:
想做IT狗，game develop

暫時心水(台灣):
逢甲\輔仁
原因:同現校有聯繫，會比較易入;
台灣排名o黎講唔算差

馬來西亞:
Asia Pacific University of Technology & Innovation
BSC (HONS) IN COMPUTER GAMES DEVELOPMENT
原因:
專攻it嘅大學，開正我個範

比我會簡馬來西亞
去台灣d英文會退步

馬來西亞啦
讀完書係個面創業都易啲
成本低好多

Computer games...

恕小弟孤陋寡聞，Computer games有咩問題 學game engine嘅時候唔係都會接觸到其他平台嘅開發咩?真心求教

無知一問 其實個啲真係大學？

馬來同台灣一樣都係全部學店
你不如反大陸暨南讀重好

你咩人黎

香港人你想問咩

寧願俾錢學店

其實逢甲同輔仁都唔算野雞嘅。至於馬來西亞，我都答你唔到，所以要上嚟問。

驚唔驚呢兩間台大去到其他國家無認授性？到時巴打又晒左錢又晒左時間好唔抵

暨南狗也不屌

既然你都讀到中五 努力考埋個Dse 夠17 18分入台灣中字輩甚至台科啦
大陸升學你睇完個世界排名就知唔抵屌
仲有 當你係台灣讀完學士 你會有半年時間搵公司請你 然後你必須係特定時間內得到台灣入息中位數一半以上嘅人工你就有機會移民

中

乜撚技能都無學人講移民

逢甲\輔仁
原因:同現校有聯繫，會比較易入;
台灣排名o黎講唔算差

之後去加拿大讀 仲要拎埋working visa

你拎台成交清都仲有可能
呢兩間你近乎0機會
根本冇工比你做

同埋呢兩間係台灣黎講叫ok
但一出國 你都唔好講自己間大學出黎
負累黎

直接d答你 你係當地人讀既話 唔差

但如果係外地人都仲要讀呢d
係差到唔岩讀書

逢甲夜市幾正

on9一問，拎上述兩間大學嘅degree駁唔駁到加拿大嘅master

未讀上去點會有技能？
btw現時識寫c language,略懂Java script

馬拉經濟其實係咪好差
點解咁多人去第二到留學 都唔留係自己地方讀 最緊要佢d學生質素個個屈到仆街
香港就話父母望子成龍 廢西like me 入唔到香港大學先扔我出去

馬拉
同菲律賓大學一鳩樣

一定係台灣，番香港master 機會大，但加拿大九成唔得